其實供樓咪當自己同銀行簽死約租30年樓。

我朋友咁教我，咪當同銀行簽30年租約，仲要唔會點加你租。 租夠30年銀行就送屠樓比你。

乜今時今日仲會有人住係層樓30年？

但問題係供樓通常係貴左交租呢 管理費雜費個d又未計

咪當自己同銀行簽貴租約30年，唔會點加租(應該)

錯，你個朋友真係供過樓？
1. 你隨時賣得層樓，唔一定縳死30年
2. 供樓利息可升可落，利息升你就要俾多啲錢供樓

利申：有樓，支持有能力嘅人自置自住樓

1.緊係知道可以買，所以咪話係當死約
2.知道供款會因利率加減，所以咪話唔會點加

其實點解要咁諗？
買賣 租賃根本係2個唔同概念。
唔明白點解咁諗會令人覺得舒服啲

而家利息係歷史偏低位，30年內點會長期咁低

果張唔係租約係30年既欠款單, 簽之前你要俾舊首期做押金.
中期想退出要搵人接貨先走得, 銀行其實都唔想要你間屋.

10年後咩世界都無人知，諗30年咁長遠....

租係100%冇晒啲錢
供係 供得越多本金 到時賣樓就越多錢係真正落返你袋

依個巴打正確啦
我而家供15000
有7500係本金
依筆錢係屬於我既
銀行1蚊都會比返我

供樓應該係叫半價租樓，緊係供樓好

係銀行用低於通脹既利率送錢俾你炒樓，賺左錢又可以換更靚既樓或者賣樓過外國歎世界

租樓同供樓永遠都有人爭論，其實計得掂數，又想有自己資產，但又唔會跌果10%就叫生叫死.....咁咪買樓囉。

覺得自己份工唔穩定/ 鐘意自由唔想比銀行夾你30年 ( 但一旦你有呢個心態請確保未來30年都係，否則供樓年期係你40歲以後就有機會減少) / 鐘意租新樓有得威威 /鐘意搬屋 ..... 中左是旦一樣咪租樓囉

供樓頭十年最辛苦，之後人工跟通漲加，息除本減
發覺供樓錢佔你收入百分比更少。

你知低就快啲買啦，唔通等佢升先買呀

仲有一樣！ 如果層樓升，可以轉按呢！
套舊錢，又可以放返落個戶口收息！
越供越著數

供樓當2皮 最多都係萬1，2蚊係息
仲儲到8k （假設唔升跌）
租就2皮野直接比左人

買樓睇兩樣野
1）升值潛力
2）利息

先講2 ） 呢家個個國家都廢到仆街 利息幾乎唔會高
所以利息低買樓係抵

1） 十年內香港樓市幾乎升左3-4倍 你覺得十年後會再升咁多 要入市都無所謂

所以呢家愈來愈多人買外國樓 因為香港樓再升既能力真係唔太大 加上呢家社會運動 中共一定加快搞死香港 但會keep 香港黎呃外國人外滙

我自己覺得呢一刻未係最好入市既機會
租有時平過買（扣埋雜費同管理費 地租 差享）
所以呢家就係賭香港未來升定跌

呢家樓市高峰 同經濟低位
點解唔睇多一陣？
除非你已經等左好耐/岩岩生左仔

冇既 連登仔鐘意30歲人都仲同媽咪住

傻仔，香港樓點會跌ga
世界末日都可以係利好消息

你岩之前ccl 「 升」左十幾點

721都係拖慢左個別地段升幅

係升慢左，唔撚係跌

差餉地租 管理費 折舊/維修 等等。 而且物業的第三方責任要另外買保險。
買樓租樓係短期內是沒分別。長遠物業升跌或租金升跌為重。

15年前，我都同人講，根據歷史，平均供樓利率應該係5%
15年過去，平均供樓利率得2%都無
仲未計轉按回贈

係，雖然係兩個 concept，但諗深一層其實都係程度上嘅分別 in terms of various aspects
其實香港地所謂買樓都係同政府租個地權去到 2047/999年
每季都仲交緊差餉地租（界限街以北）管理費
買咗層樓又點？可以喺單位內做乜都得？咪一樣唔可以漏水唔可以嘈到鄰居，殺人放火一樣受法律管轄
租樓業主可以唔續租，地契到期（或未到期）政府作為塊地嘅最終業主可以引用法例收回，下年佢立條新法例令佢更加容易收回又得
租咗層樓又點？自由度高啲？下個月唔租樓咁住邊？訓街？咪一樣係租只不過唔同單位唔同業主
喺呢個角度，我認為所謂買樓，得到嘅係更多權利同責任，買賣物業，對比起轉租另一間單位，分別係個手續成本（律師費 vs 搵樓租嘅經紀傭金/時間成本）

信我, 好快跌到可以用1-2個月租金買一間

淡淡繼續交租供養業主啦

知唔知咩叫死約

第一間既時候我覺得自己買樓會住一世
到你買第二間既時候你會覺得原來都可以樓換樓。
到你有能力買第三間既時候 ，你會發現其實買樓只係資產增值既其中一種方法，共勉之。

仲有要移民時賣咗層樓仲有舊錢袋
租樓就一蚊都無

0首期就係

心態非常正確

淡淡成日話管理費呀，差餉呀，火險呀
管理費有平有貴，買大型屋苑相對地平d
我當1500一個月
差餉年年免，俾地租三個月幾百
火險兩年千幾，一個月幾十

加埋兩k
息都係幾千，供樓有一半係本金

仆街租樓真係萬萬聲倒落海就無問題

業主收租金，會唔會咁儍只係收租金而唔計埋管理費同差餉？

點會出現租樓唔駛俾管理費同差餉嘅諗法？

唉，我下屬有屋企人比5M 佢做首期，佢買8M 既樓都只係供12-13K 一個月。 諗住起自己，人工高過佢都無自己既樓，只係同人地租緊樓

當姐

買左樓就唔好理口趺，個個月供樓既錢當交租 IS OK

人人背景唔同，
如果好似CCTVB阿Bob 咁 4個細路 & 2個工人，
我就覺得租好過買。

我上司都係咁,
利申下屬

仲有要比一兩球首期

上司有過錢你個心都好D。下屬有錢過你，個心好難受，有時又要請佢地食飯，我個個月交租送錢比業主，佢個個月供樓比銀行係草錢。

租樓 比2厘幾租
按揭 比2厘幾息
其實樓價一早飽和左已經升到租買分別不大,
反而拎筆首期諗下點善用先可以outperform其他人

如果做公務員既就可以放心租樓，因為退左休都起訴有間公屋住下

唔係個個公務員有公屋。

10年前 20年前好似你咁諗果嗰啲，結果係點，有目共睹

果個層樓咪升左3倍，愈供愈輕鬆...

如果供30年⋯
可能十年後供同租差唔多，
廿年後你供仲平過人地租⋯

得一個人答到重點

供同租的分別
重點係首期 同 息率

唔供樓留起首期 的 投資回報 vs 層樓升值